# 兵变-事件

是王家庄园里的鸡，总之就是王家的鸡。这些叛军在山东作乱了好一阵，但不知道给不给过，所以就收了写，没敢写太细。就像《鹿鼎记》里写的，国都亡了，什么鲁王，唐王不同仇敌忾还在争什么正统， 被灭也是活该。只能说明朝气数己尽

1629年，在辽东苦心经营多年的毛文龙被袁崇焕矫诏斩杀。由于毛文龙生前爱兵如子，颇受士卒拥哉。史书记载，岛中将卒闻其死，皆哭之。为了防止毛的旧部聚在一起心生不满，他的部队被朝廷打散到了各地。其中孔有德，耿精忠等人被分到了登莱巡抚孙元化麾下。调往山东驻防  
  
1631年皇太极率军围攻大凌河，朝廷命孙元化派部队前往支援。孙元化便派孔有德等部从山东经河北一路赶往前线。由于明末财政崩溃，当兵不要说拿饷银，常常连饭都吃不饱。孙有德率领支援前线的部队因为缺少粮草供给，在走到山东与河北交界处的吴桥时已经是人困马乏，饥肠辘辘。而沿途的州府又将他们当贼一般防着，皆是城门紧闭不许他们停留和进城歇息，再加上当时下了罕见的大雪，导致这些兵卒又冷又饿，怨气越来越大  
  
于是乎孙有德不得扰民的将令也逐渐约束不了他们了。终于在经过吴桥县郊外一处大庄园时，有个士兵闯下”弥天大祸”，偷了当地乡绅王象春的一只鸡和战友分着吃了。这个王象春可不是一般人，他自己曾当过考功司郎中，从兄王象乾曾两任兵部尚书  
  
你个臭丘八敢偷我的鸡，这摆明是不把王家放在眼里。王家很生气，后果很严重！他们逼着孔有德交出这个士兵，孔有德起初不肯，但明朝重文轻武极为严重，即便是三，四品的游击参将见了七，八品的文官也是要纳头跪拜。王家这种书香门第，官宦人家岂是孔有德这种武夫惹得起的。最终在对方的压力下，孔有德只能交人  
  
这个偷鸡的士兵先是被王家绑着游街，当着全城百姓的面不断扇他的耳光。第二天，本着息事宁人的心态，孔有德带着士卒来到王家求情，想让他们把这个士兵放了。但王家不依不饶、扬言要要血债血偿一命换一命。彼时包括吴桥县令在内的许多人都冷眼旁观，无人去说一句公道话。似乎大家都认为一个土丘八的命也就等同于一只鸡而已  
  
事情到了这一步，孔有德手下那些将士疯了，用现在的话说就是，他们彻底黑化了！他们绑了孔有德，逼他做出选择，要么继续忍气吞声和王家人一起被士兵杀死，要么带着大伙索性反了。孔有德当然不想死，于是选择了后者。他们杀光了王家所有人，也包括庄园里所有的鸡．．．．．．  
  
史称吴桥兵变。崇桢闻讯后大怒，这些丘八，朝廷养着你们不知感恩还犯上做乱，简直是白眼狼！于是派大军围剿孔有德等人，孔有德不敌，率部渡海投靠了后金。但孔有德带走的人是明军当时最先进的火器部队。这些人的加入让后金在火炮方面的战斗力一下就超过明朝，后面攻城战时对明军实现了碾压性的优势  
  
值得玩味的是，孔有德投敌后，这事总要有个人出来背锅，任凭事态恶化的吴桥县令因为上面☝️有人，只是换了个地方继续做官，而登莱巡抚孙元化负有领导责任，砍了  
  
孙元化是徐光启的徒弟，本人学贯中西，更是火炮专家，他认为只有先进的火器才可以救大明，于是竭尽全力发展火炮，可没人把他当根葱，不仅自己身死，而且辛辛苦苦发展的火炮以及工匠，兵卒也都给皇太极做了嫁衣  
  
有人说明朝灭亡源于一只鸡，这个说法显然太过夸张，但是压死骆驼的往往是最后一根稻草……  
  
孔有徳降后金后，皇太极对他恩重如山，不仅极尽礼遇，而且直接封王，在后金孔有德得到了在明朝从来也得不到的东西，尊重！后来，孔有德兵败桂林，面对李定国的招降，孔有德宁愿举家自焚也不投降，这一刻，他或许想起了那年冬天的吃鸡  
  
都说咸丰是庸君，可崇祯的能力比他差九条街。咸丰处境比崇祯差的多，但他信任大臣，不擅杀将领，有锅自己背，情况危急拔腿就跑，敢放权支持地方团练，祟祯一个也做不到  
  
看看戚家军是怎么没的，再看看这支部队的遭遇，觉得明朝的灭亡还值得同情吗……


